%@P:exocorcp
La lumière solaire pénètre jusqu'à la côte $-500$ mètres sous le
niveau de la mer.
\begin{myenumerate}
\item Des scientifiques ont mesuré que les cachalots peuvent descendre
5 fois plus profondément que la lumière solaire.\\Quelle côte peuvent
atteindre les cachalots ?
\item En 1960, le bathyscaphe Trieste est descendu 21,8 fois plus
profondément que la lumière solaire.\\Quelle côte avait atteint ce
sous-marin ?
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item $5\times(-500)=\opmul*{5}{-500}{a}\opprint{a}$~m.
  \item $21,8\times(-500)=\opmul*{21,8}{-500}{a}\opprint{a}$~m.
\end{myenumerate}